求救,router剩係得power燈著,無得用wifi

今日因為執房大掃除個d,所以拆左router同modem d lan線,
連番哂d線,個router(tp-link)就剩係著左power燈,其他燈無著,
試過就咁將lan線插部電腦到係上到網,
都試過reset部router情況仍然無變
究竟咩事 係咪要買過新既router先得?

利

利申:打過去和記問,話唔關佢地事

插住電吉RESET喎

唔得就真係買過啦

你確定你無插錯？ 有無插modem to router wan lan位，modem有d isp限死port位，可以換下嚟試，or影相放出嚟

連入去望望咩事，default gateway 192.168.x.1

插住reset,
試過2次拆左再插番d lan線定唔知modem同router一齊reboot,
power,setting,wan同lan燈係著就上到網但無wifi,見到wifi符號個燈係無著,
之後上過個網reset wifi,set完叫我重開router,
一重開就變番原先既情況得番power燈著,究竟關唔關router事

係咪插錯電線啊 modem條電線有跟火牛架喎 插錯會著唔到

可能放緊假，初四啟市

係咪插錯wan

覆番咁多位巴打,
火牛岩既,
線我係: router wan孔連住modem lan1
router lan1 連住部電腦lan卡
咁樣岩唔岩?
BTW唔該哂咁多位巴打

直頭連唔到,寫住無法連上網際網路,
試過用WINDOW個診斷寫住"沒有有效的IP設定"

推

tp-link router 不嬲垃圾易壞易老化
建議樓主換asus/其他國際知名牌子router啦

咁插正確, router lan1 有無燈著, lan card 有無set auto get IP, 然後192.168.1.1

router得power燈著, modem lan1係咁閃
點樣睇lan card 有無auto set get ip?
唔該巴打

等初4黃金開

Google windows dhcp ip

reset router, power off router, 用牙簽篤住唔好放, power on router, 等30 秒放手

國產tp link

岩岩試過跟住巴打reset完,但都係得power燈著
睇過ipv4,ipv6都係自動取得ip
咁係咪真係router出事要換?

可能router firmware corrupt 左, 自己google 下tftp, 倒返個firmware 入去, 試下

入cmd打ipconfig睇下有冇拎192 ip
有就ping 192.168.1.1

試埋手動ip
192.168.1.10
255.255.255.0
No gateway no dns

唔該巴打先,試過入cmd睇到local area connection唔係192.
之後手動ip set過,都係得power燈著
試過入cmd打ipconfig/renew,話連線太耐,無法更新之類

it白痴 唔係好識呢D..google左都唔係好知要點做
直接換左個router係咪應該得?

手動ip ping 192.168.1.1
Ping到就試下browser上去，唔得就冇計了